IU率先豪捐1億助江原道災民 江南大叔PSY接力響應

韓國「江原道大火」失控延燒，已經成為國家級災難，政府頒布「災難最高緊急狀態」，動員所有人力物力救火。國難當頭，演藝圈不少藝人拋磚引玉，率先捐出善款，IU一口氣就捐了一億韓幣，讓兒童福利機構可以去幫助災區的孩童們。PSY今天也捐出一億韓元，希望災民早日重建家園。

由於大火延燒面積廣大，許多韓劇取景的地方皆付之一炬，災後重建之路迢迢。身為江原道鄉親，金希澈率先捐出3000萬韓幣，剛開完台灣見面會的南柱赫也慷慨解囊，同樣捐助3000萬韓幣。2PM的俊昊、宋仲基也是各捐3000萬元。老家也在江原道的尹智聖捐出1000萬韓幣，車銀優、金裕貞、丁一宇、金所炫等藝人也都以千萬為單位對災難救助協會捐出善款。

除了老家在江原道的藝人們，像是宋仲基曾在江原道當兵，多名演員也都在江原道取景過，對當地有著不同的情感。粉絲也自發性以藝人名義代為捐款，協會陸續收到署名為姜丹尼爾、EXO、防彈少年團等粉絲小額捐款，聚沙成塔數字同樣相當可觀。

老家也在江原道的尹智聖捐出1000萬韓幣
1000萬韓幣 = 港紙7萬
老家燒成咁先捐得幾皮

唔可以咁仆街

毒撚好恐怖

有時會諗我前世做左咩好事 今世會有IU呢個咁好嘅老婆

Psy